# 开源贡献保护与激励

## 开源贡献保护

1. 软件侵权，为开源社区提供可信的开源软件所有权证明

2. 为外围贡献者提供知识产权保护。外围贡献者在开源社区中处于弱势群体的一方，他们对开源社区做出了贡献，但是不曾拥有任何开源社区实质性的权力（push、评阅pull request）。当开源项目更换license或者闭源时，该群体将无计可施。

## 开源贡献激励

1. 开发者对开源项目进行贡献需要消耗大量的时间和金钱，因此开发者不会无故长时间持续对一个开源项目进行贡献。（挽留已有的贡献者）

2. 打造一个不用被财政（经济生活）约束的可信开源社区。（吸引更多的自由贡献者）

开源项目一开始往往基于兴趣、爱好、志愿，解决个人、组织或公司中碰到的一个相关问题。贡献者克服时间和经济上的问题对开源项目进行贡献，随着开源项目不断发展、壮大，贡献者负担与责任也越来越大，于是乎慢慢退出开源项目贡献。

## 论文

1. OSCOIN用于解决开发者可持续性贡献问题。
